---
date: '2020-01-19'
title: '使用js获取位置'
tags: [i18n, javascript]
---

![quick-tip-detecting-your-location-with-javascript](https://pics-rust.vercel.app/images/20190121163457.png)

首先，我们使用 caniuse-cmd 查看下 geolocation 的兼容性,几乎所有的现代浏览器都支持 geolocation

Geolocation 通过使用 GPS、WIFI、IP 地址检测自己的位置信息，开发人员可使用这些信息给用户提供更好的搜索建议，比如附近的便利店，并实现互动。

本地资源（location sources） JavaScript 提供了一个简单，但功能强大的工具来定位设备的地理定位 API 的形式。它包括一个小的一组易于使用的方法，可以获得设备的位置：

GPS-主要在移动设备，精确到 10 米 WIFI-几乎所有的联网设备 IP-仅限于区域，备选方案采用哪种方案取决于浏览器支持，一般情况下 WIFI 快于 GPS 快于 IP

使用 geolocation api 通过使用 caniuse-cmd，我们知道大部分浏览器支持 geolocation，但我们需要做好判断，请确保可以正常使用 geolocation

```javascript
if (navigator.geolocation) {
  // 支持geolocation
} else {
  // 不支持geolocation
}
```

navigator.geolocation 有如下几个方法：

- Geolocation.getCurrentPosition() //获取当前位置
- Geolocation.watchPosition() //监测定位
- Geolocation.clearWatch() //清除监测

getCurrentPosition() and watchPosition() methods 的工作方式是基本相同的。这两方法目的基本相同，都是用来去获取 device 的位置信息吧， 都是以一个异步的工作形式来获取位置信息的， 他们也都依赖于一个 attempt call 的结果

```javascript
navigator.geolocation.getCurrentPosition(

    // 位置获取成功
    function(position) {

        position = {
            coords: {
                latitude - //纬度.
                longitude - //经度.
                altitude - //高度.
                accuracy - //精确度.
                altitudeAccuracy - //高度的准确性.
                heading - //.
                speed - //.
            }
            timestamp - //时间戳.
        }

    },

    // 位置获取失败
    function(error){

    }
);
```

如上，使用 geolocation api 很简单，只需要正确调用方法，等待返回坐标即可。

用户权限由于 geolocation api 会暴露用户信息，所以当应用程序访问的时候，将以弹窗请求用户操作，如下

主机安全另一个保护措施是使用 HTTPS 连接。由于一个新的网络安全策略，谷歌浏览器（桌面版和手机版）不再允许非安全的主机上运行的 geolocation api。使用 https 可以最大限度的减少数据信息的盗用或被滥用的风险。

这里查看更多关于这个问题。

```javascript
一个简单的Demo;
findMeButton.on('click', function () {
  navigator.geolocation.getCurrentPosition(function (position) {
    // Get the coordinates of the current position.
    var lat = position.coords.latitude;
    var lng = position.coords.longitude;

    // Create a new map and place a marker at the device location.
    var map = new GMaps({
      el: '#map',
      lat: lat,
      lng: lng,
    });

    map.addMarker({
      lat: lat,
      lng: lng,
    });
  });
});
```

[在线 demo](https://jsfiddle.net/dannymarkov/ubrvm4ao/ 'https://jsfiddle.net/dannymarkov/ubrvm4ao/')

翻译自[Detecting Your Location With JavaScript](http://tutorialzine.com/2016/06/quick-tip-detecting-your-location-with-javascript/ 'http://tutorialzine.com/2016/06/quick-tip-detecting-your-location-with-javascript/')
